{
  "feed": [
    "item": {
      "title": "Empresas de transporte por aplicativo travam disputa por novas regras no Brasil; entenda",
      "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/uber-99-cabify-empresas-de-transporte-por-aplicativo-travam-disputa-por-novas-regras-no-brasil-entenda.html",
      "description": [
        {
          "type": "image",
          "content": "https://s2.glbimg.com/-GwvlYxcyyhEJxXsBzuF14IzsIw=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/08/11/uber2.jpg"
        },
        {
          "type": "text",
          "content": "Nova York \u00e9 palco da mais recente pol\u00eamica da Uber. A empresa n\u00e3o gostou das regula\u00e7\u00f5es ao transporte por aplicativo impostas pelo governo local e entrou com um processo contra a prefeitura na \u00faltima sexta-feira, 15."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/09/uber-utilizara-recursos-do-smartphone-para-detectar-acidentes-de-transito.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/agora-ate-amazon-decidiu-investir-em-carros-autonomos.html"]}, {"type": "text", "content": "A prefeitura nova-iorquina quer que empresas que operam no modelo de transporte por apps sigam regras mais r\u00edgidas, como ter um n\u00famero limitado de motoristas. Assim, por pelo menos um ano, a Uber n\u00e3o pode aceitar novos motoristas na cidade."}, {"type": "text", "content": "O governo argumenta que um grande n\u00famero de carros de aplicativo circulando aumenta o tr\u00e2nsito. Em Nova York, o n\u00famero de motoristas de apps saltou de 63 mil em 2015 para mais de 100 mil atualmente."}, {"type": "text", "content": "A regula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m quer que os motoristas tenham um piso salarial. As empresas, por sua vez, alegam que os motoristas n\u00e3o s\u00e3o funcion\u00e1rios, e que a plataforma apenas conecta os profissionais a passageiros."}, {"type": "links", "content": []}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/06/cidades-formam-alianca-para-regular-uber-e-airbnb.html"]}, {"type": "text", "content": "Com as novas regras, Nova York torna-se a primeira cidade dos Estados Unidos a impor regula\u00e7\u00e3o pesada \u00e0 Uber."}, {"type": "text", "content": "Em outros pa\u00edses, contudo, a empresa sofre ainda mais problemas. Em 2017, a Uber j\u00e1 foi proibida de operar por alguns meses em Londres, na Inglaterra, e, em janeiro deste ano, anunciou que deixaria Barcelona, na Espanha, pelo que considera excessivas restri\u00e7\u00f5es do governo local. As exig\u00eancias tamb\u00e9m fizeram a espanhola Cabify deixar Barcelona."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/0OI5BimcjSL07ULAstedk51wzQE=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/new_york_-_pexels.jpeg"}, {"type": "text", "content": "Reclama\u00e7\u00f5es de taxistas ou tentativas de regula\u00e7\u00e3o sob a Uber e outras empresas de transporte por aplicativo s\u00e3o not\u00edcia desde que esse modelo come\u00e7ou a operar, em meados de 2010."}, {"type": "text", "content": "E aqui no Brasil?"}, {"type": "text", "content": "No Brasil, o servi\u00e7o chegou em 2014, mas s\u00f3 ganhou uma regula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio nacional no ano passado, com a aprova\u00e7\u00e3o no Congresso da lei federal 13.640/18. Contudo, como cada cidade pode fazer suas pr\u00f3prias regras, ainda h\u00e1 muitas disputas em vigor. "}, {"type": "text", "content": "O mais novo cap\u00edtulo \u00e9 em S\u00e3o Paulo: logo nos primeiros dias de 2019, o prefeito Bruno Covas (PSDB) colocou em vigor uma s\u00e9rie de regula\u00e7\u00f5es que podem tornar a opera\u00e7\u00e3o dos apps mais dif\u00edcil."}, {"type": "text", "content": "As regras v\u00e3o funcionar n\u00e3o s\u00f3 para a Uber, mas para todas as empresas de transporte por aplicativo que operam no Brasil, como a Cabify e a brasileira 99 (comprada pela chinesa Didi Chuxing no ano passado)."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/bU7J7lfn0JqusNeC13AjdLxVjk4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/03/09/uber.jpg"}, {"type": "text", "content": "Mudan\u00e7as em S\u00e3o Paulo"}, {"type": "text", "content": "Dentre as novas exig\u00eancias estabelecidas pela prefeitura paulistana, est\u00e1 a proibi\u00e7\u00e3o de que placas de fora de S\u00e3o Paulo circulem na cidade."}, {"type": "text", "content": "Isso impactaria sobretudo motoristas que moram em cidades da regi\u00e3o metropolitana da capital, como S\u00e3o Bernardo, Santo Andr\u00e9 e S\u00e3o Caetano."}, {"type": "text", "content": "A regra impactaria tamb\u00e9m os que alugam carros para trabalhar, uma vez que as locadoras, no geral, oferecem carros de fora de S\u00e3o Paulo, onde o IPVA \u00e9 menor. A estimativa da Associa\u00e7\u00e3o dos Motoristas de Aplicativo de S\u00e3o Paulo (AMASP) \u00e9 que cerca de 60% da frota dos apps seja de ve\u00edculos alugados."}, {"type": "text", "content": "Entre as novas regras, tamb\u00e9m h\u00e1 a necessidade de que os motoristas de apps passem por um curso de forma\u00e7\u00e3o (que pode ser oferecido pela pr\u00f3pria empresa), e um cadastro obrigat\u00f3rio junto \u00e0 prefeitura, o que ainda n\u00e3o aconteceu pela falta de capacidade de o governo de garantir que armazenar\u00e1 os dados com seguran\u00e7a."}, {"type": "text", "content": "Por fim, motoristas tamb\u00e9m seriam obrigados a circular com roupas do tipo mais \"social\", como camisa, cal\u00e7a e sapato social, ou ao menos com jeans e camisa polo. "}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/OhweRWjB7LbCA7sRWxPsYQLedeM=/620x300/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/04/18/transito-na-avenida-23-de-maio-em-sao-paulo.jpg"}, {"type": "text", "content": "Quando as regras entram em vigor?"}, {"type": "text", "content": "Os motoristas e empresas tinham 90 dias a partir da publica\u00e7\u00e3o para se adaptarem, de modo que as novas regras s\u00f3 passam a ser definitivamente obrigat\u00f3rias em abril. Contudo, \u00e9 prov\u00e1vel que as regras n\u00e3o \u201cvinguem\u201d, segundo os representantes do setor ouvidos pela Autoesporte."}, {"type": "text", "content": "Isso porque um decreto do tipo j\u00e1 havia sido publicado em 2018, na gest\u00e3o do ex-prefeito e atual governador Jo\u00e3o Doria (PSDB). Mas muitas de suas exig\u00eancias foram bloqueadas por liminares da Justi\u00e7a. Como o decreto de Bruno Covas \u00e9 parecido com essa vers\u00e3o antiga, as mesmas liminares de 2018 embargam tamb\u00e9m as novas regras. Os apps de transporte funcionam em S\u00e3o Paulo desde 2014, e foram regularizados ainda antes da lei federal, em 2016, na gest\u00e3o do prefeito Fernando Haddad (PT)."}, {"type": "text", "content": "Uma das principais reclama\u00e7\u00f5es das empresas e dos motoristas sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o federal \u00e9 justamente o fato de que ficou a cargo de cada munic\u00edpio fazer suas pr\u00f3prias regras para a opera\u00e7\u00e3o. \u201cEu posso estar em S\u00e3o Paulo e, de repente, se vou para Santo Andr\u00e9, a regra \u00e9 outra\u201d, diz Eduardo Lima de Souza, presidente da AMASP. Ele, que tamb\u00e9m \u00e9 motorista dos aplicativos, defende regras por estado, e n\u00e3o por cidade. "}, {"type": "text", "content": "A associa\u00e7\u00e3o estima que entre 130 e 160 mil motoristas trabalhem ativamente com os aplicativos na Grande S\u00e3o Paulo. "}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/KExozQWz1VCCAKQLobKOINtdX8g=/620x300/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/04/24/taxi.jpg"}, {"type": "text", "content": "No Brasil inteiro, s\u00f3 a Uber tem cerca de 500 mil motoristas e paga R$ 972 milh\u00f5es em impostos, segundo informou a empresa ao Supremo Tribunal Federal no ano passado. O STF, inclusive, ser\u00e1 personagem crucial da discuss\u00e3o em 30 de maio, quando tem marcada uma vota\u00e7\u00e3o para julgar se s\u00e3o v\u00e1lidas duas leis regionais que tentaram proibir a circula\u00e7\u00e3o dos carros de aplicativo."}, {"type": "text", "content": "Os relatores do processo j\u00e1 deram parecer favor\u00e1vel ao servi\u00e7o dos apps, mas faltam os votos dos demais ministros. A tend\u00eancia \u00e9 que uma decis\u00e3o favor\u00e1vel do STF, que est\u00e1 acima dos outros tribunais do pa\u00eds, possa acabar com a guerra de liminares nos estados e munic\u00edpios."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/U_8DAFTNcGEvUwrLx8xeS07NhEo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/99.jpg"}, {"type": "text", "content": "A posi\u00e7\u00e3o das empresas"}, {"type": "text", "content": "Contatada, a assessoria da Uber no Brasil n\u00e3o comentou sobre as pol\u00eamicas em Nova York, Londres e Barcelona, mas refor\u00e7ou que, no Brasil, a atividade \u00e9 regulamentada pela lei federal."}, {"type": "text", "content": "Sobre S\u00e3o Paulo, a empresa disse em nota que \u201cembora n\u00e3o inove, o decreto publicado pela prefeitura de S\u00e3o Paulo retoma e reafirma regras que aumentar\u00e3o a burocracia do sistema, dificultando o acesso dos motorista \u00e0s plataformas e que poder\u00e3o, potencialmente, aumentar os custos para os usu\u00e1rios.\""}, {"type": "text", "content": "A Cabify refor\u00e7a que pontos do decreto de Bruno Covas j\u00e1 foram derrubados por liminares judiciais. A empresa afirmou em nota que n\u00e3o \u00e9 contra a regula\u00e7\u00e3o, e que \u201c\u00e9 importante termos uma regulamenta\u00e7\u00e3o clara, operacional e desburocratizada para o setor de mobilidade na cidade de S\u00e3o Paulo e em todas as cidades no mundo\u201d. "}, {"type": "text", "content": "A empresa tamb\u00e9m afirma que a prefeitura ainda precisa detalhar alguns pontos, como o conte\u00fado dos cursos de forma\u00e7\u00e3o, a vistoria dos ve\u00edculos e o credenciamento dos motoristas de forma que n\u00e3o comprometa seus dados pessoais. Assim, a Cabify diz que aguarda a \u201creedi\u00e7\u00e3o do decreto\u201d e a publica\u00e7\u00e3o dessas normais mais detalhadas. "}, {"type": "text", "content": "A 99 disse que cidades como Fortaleza, Recife, Porto Alegre, Rio de Janeiro e Vit\u00f3ria j\u00e1 implementaram uma regula\u00e7\u00e3o, mas mantendo a efici\u00eancia do servi\u00e7o dos apps. A empresa afirma ainda que, no caso das licen\u00e7as aos motoristas, \u00e9 preciso assegurar que todo o processo seja digital e n\u00e3o dependa de \"balc\u00f5es e filas\". "}, {"type": "text", "content": "No fim, a situa\u00e7\u00e3o no Brasil ainda est\u00e1 longe de chegar ao limite de Barcelona, com os apps simplesmente parando de operar. Mas muitos protestos de taxistas e discuss\u00f5es na justi\u00e7a ainda devem rolar nos pr\u00f3ximos anos. "}]},"item": {"title": "Carros gringos com nomes nada normais em portugu\u00eas", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/carros-gringos-com-nomes-nada-normais-em-portugues.html", "description": [{"type": "text", "content": "Quem nunca se deparou com nomes de m\u00fasicas ou filmes em ingl\u00eas que, ao serem traduzidos para o portugu\u00eas, tornam-se completamente sem sentido? O mundo do automobilismo tamb\u00e9m n\u00e3o fica de fora dessa. A Autoesporte j\u00e1 listou carros que receberiam nomes bizarros no Brasil, mas visto que a lista \u00e9 extensa, resolvemos citar mais alguns exemplos. Confira:"}, {"type": "text", "content": "1- C4 Cactus = C4 Cacto"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/xsSRKGLPApSDbDprozepiJ6kGmE=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/c4_cactus_ok_9gXrMAh.jpg"}, {"type": "text", "content": "2- Jeep Renegade = Jeep Renegado"}, {"type": "text", "content": "3- Chery New QQ Smile = Chery Novo Sorriso QQ"}, {"type": "text", "content": "4- Chevrolet Cruze Sport6 Black Bow Tie = Chevrolet Cruze Sport6 Gravata Borboleta Preta"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/FJHf8gh7oJImrxm-C8YhTzjM3Xw=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/cruze_bow_ok_RuzY8ZZ.jpg"}, {"type": "text", "content": "5- Hyundai Accent = Hyundai Sotaque"}, {"type": "text", "content": "6- Nissan Leaf = Nissan Folha"}, {"type": "text", "content": "7- Dodge Challenger Demon = Dodge Dem\u00f4nio Desafiador"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/gagpG_8Hlg6lClsbdpjzWqIWvoc=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/demon_ok_lDeRID1.jpg"}, {"type": "text", "content": "8- Fiat Weekend = Fiat Final de Semana"}, {"type": "text", "content": "9- Volkswagen up! Pepper = Volkswagen up! Pimenta"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/dk85sXgebr-t0_4mAC5VoiZBB5I=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/up_pepper_ok_HD5HSs2.jpg"}, {"type": "text", "content": "10- Kia Carnival = Kia Carnaval"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/vH90z_WGz9dAUyVpa5UUEpmfEVA=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/carnival_ok_real_DkVJWw7.jpg"}, {"type": "text", "content": "11-  Mini Cooper Countryman = Mini Cooper Homem do Campo  "}, {"type": "text", "content": "12- Jeep Wrangler = Jeep Caub\u00f3i"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/ep0IF99Vh2v8GS37fdx3nUNRk3s=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/wrangler_ok_9NWoWRs.jpg"}, {"type": "text", "content": "13- Chevrolet Prisma Joy = Chevrolet Prisma Alegria"}, {"type": "text", "content": "14- Mitsubishi Outlander = Mitsubishi Forasteiro"}, {"type": "text", "content": "15- Mercedes-Benz Sprinter = Mecedes-Benz Velocista"}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/os-19-apelidos-carinhosos-ou-nem-tanto-assim-que-os-carros-receberam-no-brasil.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/04/top-10-os-melhores-e-os-piores-nomes-de-carros.html"]}]},"item": {"title": "Al\u00e9m de garagem, o Box 54 \u00e9 um passeio para os apaixonados por carros a 40 km da cidade de S\u00e3o Paulo", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/alem-de-garagem-o-box-54-e-um-passeio-para-os-apaixonados-por-carros-40-km-da-cidade-de-sao-paulo.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/8hXhUEtM6NLWvjXg9kIeBOy1Cys=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/exposicao1.jpg"}, {"type": "text", "content": "O motorista que dirige pelo quil\u00f4metro 54 da Rodovia Castelo Branco talvez n\u00e3o saiba que, alguns metros depois da sa\u00edda \u00e0 direita, h\u00e1 um local onde est\u00e3o guardados mais de 400 carros, desde superesportivos a cl\u00e1ssicos da d\u00e9cada de 1910. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma placa em destaque que aponte para a exist\u00eancia do Box 54, localizado na rodovia que liga a capital paulista a algumas cidades do interior do estado."}, {"type": "text", "content": "Garagem dos sonhos, hotel para carros, museu automobil\u00edstico, ponto de encontro de clubes, centro de atra\u00e7\u00f5es para f\u00e3s de carros\u2026 Nem mesmo para um dos idealizadores do empreendimento, Luis Cardoso, \u00e9 f\u00e1cil definir com exatid\u00e3o o que o Box 54 \u00e9. Na d\u00favida, ele fica com um termo mais abrangente: \"um grande centro automobil\u00edstico para todos os tipos de carros e para os apaixonados pelas quatro rodas\"."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/01/10-museus-do-automovel-para-visitar.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/05/ford-de-aco-inoxidavel-e-doado-museu-junto-cheque-de-r-3-milhoes.html"]}, {"type": "text", "content": "O neg\u00f3cio surgiu em 2013, quando Marcos Cardoso, pai de Luis e colecionador de carros h\u00e1 mais de cinquenta anos, decidiu fazer uso do espa\u00e7o de cerca de 30 m\u00b2 para abrigar e cuidar de seus pr\u00f3prios ve\u00edculos, que precisavam de manuten\u00e7\u00e3o, polimento, e, acima de tudo, seguran\u00e7a. A not\u00edcia do espa\u00e7o se espalhou e, um ano depois, o Box 54 teve sua abertura oficial para carros de clientes que quisessem guard\u00e1-los em um dos quatro galp\u00f5es ali constru\u00eddos."}, {"type": "text", "content": "Desde o in\u00edcio, a ideia era fazer das garagens um espa\u00e7o variado: \"Aceitamos qualquer tipo de carro \u2014 de Fusca a Porsche, Bras\u00edlia a Ferrari, n\u00f3s somos total flex\", brinca Luis. Entretanto, para hospedar um ve\u00edculo no Box 54, e n\u00e3o importa qual seja o modelo, \u00e9 preciso desembolsar R$ 600 mensais \u2014 h\u00e1 pre\u00e7os especiais para clientes que desejem fechar pacotes com vagas para mais de um carro ou por um per\u00edodo mais longo."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/qYiIs5KT3TMiGln_AkR1h5dQkys=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/exponacionais.jpg"}, {"type": "text", "content": "O servi\u00e7o inclui, al\u00e9m da hospedagem, uma limpeza semanal, verifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos pneus e do motor, al\u00e9m de outros cuidados espec\u00edficos para cada modelo. Caso os donos permitam, os funcion\u00e1rios do Box 54 circulam brevemente com os ve\u00edculos pelo p\u00e1tio, para garantir que tudo esteja em ordem com eles. Por\u00e9m, caso o cliente prefira, pode ir pessoalmente ao local para cuidar e circular com seu carro."}, {"type": "text", "content": "Com tantos servi\u00e7os, o que era para ser uma garagem \u2014 o que continua sendo o foco principal do empreendimento at\u00e9 hoje, vale dizer \u2014, come\u00e7ou a se expandir em 2015. Naquele ano, o Box 54 inaugurou, em um dos galp\u00f5es, um museu de carros cl\u00e1ssicos, aberto a visita\u00e7\u00f5es de segunda \u00e0 s\u00e1bado."}, {"type": "text", "content": "Com um ingresso que custa R$ 20 \u2014 crian\u00e7as de at\u00e9 dez anos n\u00e3o pagam \u2014, qualquer visitante pode conhecer 54 carros e seis motos cl\u00e1ssicas, organizados de forma cronol\u00f3gica. Para se ter uma ideia, o ve\u00edculo mais antigo exposto \u00e9 um Ford T 1911."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/NG3s7qOLtFKXmqSa1MUL1npMvf0=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/fordt1911.jpg"}, {"type": "text", "content": "O ingresso tamb\u00e9m d\u00e1 acesso a um showroom onde ficam os carros antigos \u00e0 venda \u2014 atualmente s\u00e3o 15 modelos. Ali tamb\u00e9m ficam alguns outros ve\u00edculos de acervo, como os raros Ford Thunderbird 1955 e Jaguar Mark V 1951. O espa\u00e7o tamb\u00e9m abriga a loja que comercializa carrinhos de brinquedo, camisetas, canetas de colecionador e at\u00e9 kits vintage de montagem de miniatura."}, {"type": "text", "content": "Aos s\u00e1bados, o Box 54 se transforma em um atra\u00e7\u00e3o ampla para os apaixonados. O espa\u00e7o abriga eventos automotivos com frequ\u00eancia \u2014 sejam encontros de autoclubes, como os organizados por donos de Porsche, Subaru e de Kombis, ou eventos corporativos. No m\u00eas de fevereiro, por exemplo, todos os s\u00e1bados est\u00e3o preenchidos com encontros automobil\u00edsticos, que s\u00e3o divulgados no site da empresa e nos perfis de redes sociais."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/08/novo-museu-em-sao-paulo-se-dedicara-imprensa-automotiva.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/05/museu-da-ferrari-em-maranello-e-aberto-ao-publico-na-internet.html"]}, {"type": "text", "content": "Tamb\u00e9m aos s\u00e1bados funcionam dois programas espec\u00edficos: o Off-Road e o Drive 4 Fun. No primeiro, os visitantes t\u00eam a oportunidade de andar de carona ou dirigir um Jeep Cherokee por um percurso espec\u00edfico para ve\u00edculos 4x4, que fica dentro da \u00e1rea do Box 54. Para passear pela trilha por 15 minutos, paga-se R$ 100. J\u00e1 para conduzir o carro pelo mesmo tempo, o valor \u00e9 mais alto: R$ 299."}, {"type": "text", "content": "O segundo programa \u00e9 uma esp\u00e9cie de test drive de cl\u00e1ssicos ou esportivos. \u00c9 poss\u00edvel andar de carona ou acelerar v\u00e1rios \u00edcones pela Rodovia Castelo Branco \u2014 Ferrari F430, Porsche Boxster S, Dodge Charger, Shelby Cobra, Camaro RS 1991 e um Impala 1963. Os valores variam de acordo com o carro, modalidade do passeio \u2014 como condutor ou acompanhante \u2014 e pelos quil\u00f4metros rodados."}, {"type": "text", "content": "Os pacotes mais baratos custam R$ 100 cada e s\u00e3o para passear de carona no Dodge Charger, no Camaro ou no Impala por sete quil\u00f4metros. J\u00e1 o mais caro envolve conduzir a Ferrari por 55 quil\u00f4metros, pelo valor de R$ 1.900."}, {"type": "text", "content": "Endere\u00e7o"}, {"type": "text", "content": "Estrada Greg\u00f3rio Spina, 341 - entrada pelo KM 54A da Castelo Branco"}, {"type": "text", "content": "Distrito Industrial - Ara\u00e7ariguama - SP"}, {"type": "text", "content": "Hor\u00e1rio de funcionamento"}, {"type": "text", "content": "Segunda a sexta-feira: das 8h \u00e0s 17h "}, {"type": "text", "content": "S\u00e1bado: das 9h \u00e0s 16h"}, {"type": "text", "content": "*Os programas Off-Road e Drive 4 Fun s\u00f3 funcionam aos s\u00e1bados e, para participar, \u00e9 preciso reservar hor\u00e1rio pelos e-mails offroad@box54.com.br e drive@drive4fun.com.br."}]},"item": {"title": "Renault registra o desenho industrial do SUV cup\u00ea Arkana no Brasil", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/renault-registra-o-desenho-industrial-do-suv-cupe-arkana-no-brasil.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/ctikU8b-WG55muPgCTzE48Mn8iI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/patente-renault-arkana-1.jpg"}, {"type": "text", "content": "Em novembro de 2018, a Renault registrou algumas pe\u00e7as do SUV cup\u00ea Arkana, previsto para estrear no Brasil em cerca de dois anos. Agora, a montadora incluiu o desenho industrial do utilit\u00e1rio no Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI). A \u00fanica imagem publicada mostra como deve ficar a vers\u00e3o final do futuro rival do Jeep Compass."}, {"type": "text", "content": "Previsto para chegar \u00e0s lojas no in\u00edcio de 2021, o Renault Arkana pretende ser o primeiro \"SUV cup\u00ea\" de uma marca generalista. A inesperada receita surgiu na \u00faltima d\u00e9cada com o BMW X6, que rapidamente se tornou um sucesso de vendas. Pois o Arkana ter\u00e1 a mesma proposta de design mais esportivo, com a traseira no estilo \"fast back\"."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/lRgECSh-X3LOINV2DzudDHxpr_Y=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/08/29/21215041_2018_moscow_international_motor.jpg"}, {"type": "text", "content": "Dentro da gama, o Arkana ser\u00e1 posicionado acima do Captur, para disputar vendas diretamente como o Jeep Compass, atual l\u00edder de vendas dos SUVs. O modelo tamb\u00e9m desafiar\u00e1 outros rivais que est\u00e3o a caminho, como o Volkswagen Tarek. Sua plataforma ser\u00e1 uma evolu\u00e7\u00e3o da B0 (zero), que serve atualmente ao trio Duster, Captur e Oroch."}, {"type": "text", "content": "A arquitetura, entretanto, receber\u00e1 refor\u00e7os estruturais com a\u00e7os moldados a quente, para oferecer maior rigidez e melhor performance em colis\u00f5es. J\u00e1 a mec\u00e2nica ter\u00e1 o in\u00e9dito 1.3 turbo Energy TCe j\u00e1 convertido a flex. Com tr\u00eas cilindros e inje\u00e7\u00e3o direta, o motor dever\u00e1 render cerca de 170 cv e um torque superior a 25 kgfm."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2018/03/teste-o-que-esperar-do-novo-renault-duster.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/08/renault-arkana-presentacao-russia.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/novo-renault-captur-e-flagrado-e-sera-bem-mais-sofisticado-que-o-nacional.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/12/novos-renault-sandero-e-logan-terao-estruturas-reforcadas.html"]}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/FResWmqIfCr348h85EwHonmnAbI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/08/17/renault.jpg"}, {"type": "text", "content": "Em rela\u00e7\u00e3o ao design, o Arkana ter\u00e1 pontos diferentes do conceito apresentado em 2018, no Sal\u00e3o de Moscou. Os far\u00f3is parecem ser totalmente de LEDs, mas ser\u00e3o simplificados face o conjunto do prot\u00f3tipo. Da mesma forma, os retrovisores cresceram para ampliar o campo de vis\u00e3o dos espelhos. E h\u00e1 dois para-choques, indicativo de diferentes vers\u00f5es."}, {"type": "text", "content": "A traseira tamb\u00e9m se difere bastante do conceito, que tinha lanternas ligadas por um elemento de LEDs. O conjunto ser\u00e1 trocado por lanternas divididas pelo logotipo da Renault. \u00c9 mais ou menos como est\u00e1 a proje\u00e7\u00e3o feita por Jo\u00e3o Kleber Amaral para Autoesporte. As pe\u00e7as tamb\u00e9m parecem simplificadas, sem as lentes fum\u00ea do prot\u00f3tipo de Moscou."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/LNPMcHmkuGvuYBLOnk3yG0gN-x8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/08/17/renaultraseira.jpg"}, {"type": "text", "content": "Com produ\u00e7\u00e3o confirmada na f\u00e1brica de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais (PR), o Renault Arkana ser\u00e1 apenas um entre outros SUVs com silhueta de cup\u00ea. A VW promete fazer algo assim com o Polo, enquanto a Fiat prepara seu primeiro SUV do g\u00eanero com base na Toro. O modelo foi antecipado pelo conceito Fastback no Sal\u00e3o de S\u00e3o Paulo."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/itv8Vylz4sI7FoaKtWMIxil2_v8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/09/26/a__r4hzlbQ.jpg"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/SaXWeEP5iK_HUY00UBwVBmSRIhc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/11/13/arkanatraseira.jpg"}]},"item": {"title": "Volkswagen Gol e Voyage ganham pacote que deixa vers\u00e3o completa mais barata", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-gol-e-voyage-ganham-pacote-que-deixa-versao-completa-mais-barata.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/M4nmIlX0O45jbCKGWGeO-oUU1vM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/gol.jpg"}, {"type": "text", "content": "Sem fazer muito alarde, a Volkswagen incluiu uma nova op\u00e7\u00e3o de pacote para os veteranos modelos Gol e Voyage. O pacote foi batizado de Interatividade Urban Limited Edition e ser\u00e1 vendido a R$ 3.800."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-kombi-feita-de-lego-em-tamanho-real-tem-400-mil-pecas.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-t-cross-chega-por-r-85-mil-para-brigar-com-jeep-renegade-e-honda-hr-v.html"]}, {"type": "text", "content": "Na pr\u00e1tica, ele \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o dos itens do kit Urban e do Interatividade Composition Touch, que juntos custariam R$ 5.175. Ou seja, uma economia de R$ 1.375."}, {"type": "text", "content": "Assim, a ideia \u00e9 que os ve\u00edculos completos saiam por um pre\u00e7o mais baixo do que antes. Com o novo pacote, o Gol completo passa a custar R$ 61.060 e o Voyage, R$ 66.700, em pre\u00e7os sugeridos para fevereiro de 2019."}, {"type": "text", "content": "O pacote s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel nas vers\u00f5es 2019, que sejam 1.6 e tenham c\u00e2mbio autom\u00e1tico."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/q5BB2344b6P7A3_vd-fTV_3dBbg=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/voyage.jpg"}, {"type": "text", "content": "A nova op\u00e7\u00e3o tem todos os itens do pacote Urban, como computador de bordo, sensor de estacionamento traseiro, espelhos com ajuste el\u00e9trico, travas e vidros el\u00e9tricos, rodas de liga leve de 15 polegadas, entre outros. J\u00e1 do kit Interatividade Composition Touch, o pacote traz a central multim\u00eddia, volante multifuncional com paddle-shift, 4 alto-falantes e 2 tweeters."}, {"type": "text", "content": "Al\u00e9m do Limited Edition, outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 adquirir o pacote Urban completo (que sai por R$ 3.105) em conjunto com um dos pacotes de interatividade \u2014 o Interatividade (R$ 2.070) ou o Interatividade Media Plus (R$ 1.035), mais b\u00e1sico. "}]},"item": {"title": "Fiat Mobi passa a contar com pacote que inclui visual aventureiro", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/fiat-mobi-passa-contar-com-pacote-que-inclui-visual-aventureiro.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/XQsco2hF8pl1dSahIZFdUqGNDIQ=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/imagem.jpg"}, {"type": "text", "content": "Agora, at\u00e9 o Fiat Mobi poder\u00e1 ter visual \"aventureiro\". A montadora informou que qualquer vers\u00e3o do compacto j\u00e1 pode ser configurado com um novo pacote chamado Pack Cross, que custa R$ 950."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/04/video-fiat-mobi-ainda-tem-um-bom-custo-beneficio.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/09/reforma-no-fiat-mobi-melhora-visual-e-dara-em-seguranca.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/06/fiat-mobi-tenta-ficar-mais-esportivo-com-versao-velocity-de-r-45-mil.html"]}, {"type": "text", "content": "O kit, que deixa o carro com um ar mais despojado, n\u00e3o inclui equipamento algum ao modelo. Ou seja, o Pack Cross se limita a trazer adesivo na por\u00e7\u00e3o central do cap\u00f4, teto pintado de preto, faixas pretas nas laterais e calotas escurecidas."}, {"type": "text", "content": "Oferecido em seis vers\u00f5es, o hatch tem configura\u00e7\u00f5es com motor quatro cilindros 1.0 de 75 cv ou motor tr\u00eas cilindros de 77 cv, com c\u00e2mbio manual de cinco marchas. A topo de linha tem transmiss\u00e3o automatizada de cinco velocidades. Os pre\u00e7os partem de R$ 32.990 e v\u00e3o at\u00e9 R$ 47.590."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/WLesOoak3fx2Fx9k3UEqtBkd0pI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/20/imagem_1.jpg"}]},"item": {"title": "Recall: Defeito el\u00e9trico no Range Rover e Range Rover Sport faz as setas n\u00e3o funcionarem", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/recall-defeito-eletrico-no-range-rover-e-range-rover-sport-faz-setas-nao-funcionarem.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/kBq56RDr5-DpNAPcarUxDNQqFDk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/04/19/range-rover-sport_3.jpg"}, {"type": "text", "content": "A Land Rover Brasil informou nesta semana que est\u00e1 convocando os propriet\u00e1rios dos ve\u00edculos Range Rover e Range Rover Sport, ano e modelo 2018 e 2019, para efetuarem a atualiza\u00e7\u00e3o do software do m\u00f3dulo de controle da carroceria m\u00f3dulo do gateway (BCM/GWM). Isso ser\u00e1 feito para corrigir uma falha que pode causar acidentes. No total, o recall afeta 48 unidades."}, {"type": "text", "content": "A empresa informa ter detectado que os indicadores de dire\u00e7\u00e3o (setas) podem falhar quando as hastes de controle montadas na coluna de dire\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas. E, ainda, o motorista n\u00e3o receber\u00e1 avisos visuais ou sonoros, conforme exigido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, evidenciando que h\u00e1 uma falha no funcionamento dos indicadores de dire\u00e7\u00e3o. Os modelos envolvidos foram fabricados entre 10/11/17 a 18/12/18 e t\u00eam n\u00fameros de chassis abaixo identificados:"}, {"type": "text", "content": "- Range Rover: chassis de SALGA2BJ0JA502735 a SALGA2BJ9JA502751 - Range Rover Sport: chassis de SALWA2BJ0JA803579 a SALWA2BJXKA819855"}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/04/video-o-que-tem-de-mais-legal-no-range-rover-velar-e-o-que-nao-e-tao-bom-assim.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/01/teste-novo-range-rover-evoque-e-um-velar-em-miniatura.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/11/novo-range-rover-evoque-tem-primeiras-imagens-vazadas-em-rede-social.html"]}, {"type": "text", "content": "Se a falha acontecer, os outros usu\u00e1rios da via n\u00e3o ser\u00e3o avisados da inten\u00e7\u00e3o de troca de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, aumentando o risco de acidentes, com possibilidade de danos f\u00edsicos e/ou materiais aos ocupantes e terceiros."}, {"type": "text", "content": "Para agendamento e mais informa\u00e7\u00f5es a empresa disponibiliza o telefone 0800 012 2733, das 9h \u00e0s 18h, de segunda a sexta-feira, o e-mail cliente@landrover.com.br e o site www.landrover.com.br"}]},"item": {"title": "Honda vai fechar f\u00e1brica no Reino Unido em 2022\n", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/honda-vai-fechar-fabrica-no-reino-unido-em-2022.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/HurLNj41S0WXUKXoeVqthS8IUfk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/03/10563_honda_fcx_clarity.jpg"}, {"type": "text", "content": "No in\u00edcio de fevereiro de 2019, a Honda anunciou que reduziria as opera\u00e7\u00f5es de sua \u00fanica f\u00e1brica no Reino Unido, localizada em Swindon, no sul da Inglaterra. O plano era passar a produzir 570 carros por dia na f\u00e1brica, al\u00e9m de diminuir o n\u00famero de funcion\u00e1rios. Por\u00e9m, a montadora japonesa afirmava, na \u00e9poca, que a medida n\u00e3o teria impacto em seus n\u00edveis permanentes de recursos ou nos planos de produ\u00e7\u00e3o. No entanto, os boatos de que a empresa pretende deixar de vez o Reino Unido se intensificaram, e espera-se que a fabricante anuncie em breve o fechamento da f\u00e1brica at\u00e9 o ano de 2022. Com a medida, 3.500 funcion\u00e1rios perder\u00e3o seus empregos."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/07/reino-unido-vai-parar-de-vender-carros-diesel-e-gasolina-ate-2040.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2016/07/apos-brexit-gm-pode-ser-primeira-montadora-deixar-o-reino-unido.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2019/02/video-honda-hr-v-hyundai-creta-e-jeep-renegade-se-enfrentam-na-disputa-de-espaco.html"]}, {"type": "text", "content": "A medida est\u00e1 relacionada a diversos fatores, como com a diminui\u00e7\u00e3o da demanda na Europa por ve\u00edculos movidos a diesel, a inten\u00e7\u00e3o em focar na produ\u00e7\u00e3o de carros el\u00e9tricos e aut\u00f4nomos, al\u00e9m de incertezas em rela\u00e7\u00e3o ao Brexit, a sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia. "}, {"type": "text", "content": "No entanto, em entrevista \u00e0 ag\u00eancia de not\u00edcias Reuters, o congressista do Partido Conservador brit\u00e2nico Justin Tomlinson descartou essa motiva\u00e7\u00e3o. \u201cEssa a\u00e7\u00e3o \u00e9 um reflexo do mercado global. Eles est\u00e3o procurando consolidar a produ\u00e7\u00e3o de carros no Jap\u00e3o\u201d, afirmou."}, {"type": "text", "content": "O encerramento das atividades da Honda na f\u00e1brica brit\u00e2nica em 2022 n\u00e3o seria o \u00fanico. A empresa j\u00e1 havia anunciado, em outubro de 2017, que fechar\u00e1 uma de suas f\u00e1bricas japonesas tamb\u00e9m em 2022 para focar no desenvolvimento de novas tecnologias automobil\u00edsticas."}, {"type": "text", "content": "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Honda que est\u00e1 reduzindo - ou interrompendo de vez - suas opera\u00e7\u00f5es no Reino Unido. A tamb\u00e9m japonesa Nissan declarou, h\u00e1 duas semanas, que deixaria de produzir por l\u00e1 o utilit\u00e1rio X-Trail - que n\u00e3o \u00e9 vendido no Brasil. Al\u00e9m disso, a inglesa Jaguar Land Rover divulgou, em janeiro de 2019, que reduziria em 10% o n\u00famero de seus funcion\u00e1rios na regi\u00e3o, justamente por conta da queda da demanda por diesel na Europa, mas tamb\u00e9m pelas poucas vendas da marca na China."}]},"item": {"title": "Big Brother das multas: projeto de lei quer liberar fotos e v\u00eddeos para provar infra\u00e7\u00f5es", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/big-brother-das-multas-projeto-de-lei-quer-liberar-fotos-e-videos-para-provar-infracoes.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/DnDhBIUeH7jEpMCnAlBuFRwumJo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/06/15/thinkstockphotos-139745884.jpg"}, {"type": "text", "content": "Um projeto de lei proposto no Senado Federal quer permitir que qualquer pessoa possa registrar uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito por foto ou v\u00eddeo. Mas o texto, apresentado pelo senador Fabiano Contarato (Rede/ES), prev\u00ea que as autoridades de tr\u00e2nsito ter\u00e3o de assegurar o \"direito \u00e0 contraprova\" antes de autuar o motorista flagrado."}, {"type": "text", "content": "Segundo o senador, a nova lei taparia buracos legais que garantem impunidade, j\u00e1 que alguns motoristas utilizariam de \"meios escusos para burlar a fiscaliza\u00e7\u00e3o\". Essa tamb\u00e9m seria uma forma de resolver a \"limita\u00e7\u00e3o do alcance dos aparatos estatais\". Al\u00e9m de fotos e v\u00eddeos, o projeto permitiria o uso de \"rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas ou qualquer outro meio tecnologicamente dispon\u00edvel, previamente regulamentado pelo Contran\"."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/denatran-quer-mudar-regras-na-cnh-desburocratizar-detrans-e-permitir-cursos-distancia-para-motoristas.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/e-possivel-tomar-mais-de-uma-multa-do-mesmo-tipo-em-um-mesmo-dia.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/como-consultar-multas-pelo-site-do-detran-de-cada-estado.html"]}, {"type": "text", "content": "Por outro lado, o parlamentar garante que o projeto de lei n\u00e3o tem como objetivo \"transferir a obriga\u00e7\u00e3o de fiscalizar do Estado para os cidad\u00e3os\", mas \"ampliar o alcance fiscalizat\u00f3rio e dar efetividade \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o\". Quem tentar se valer dessa nova medida para tentar registrar uma multa que n\u00e3o deveria ser registrada poder\u00e1 ser punido por \"san\u00e7\u00f5es previstas na Lei Penal\"."}, {"type": "text", "content": "Para que o \"Big Brother das multas\" entre em vigor, o projeto de lei 601/2019 ainda precisa percorrer um processo no Senado Federal, come\u00e7ando pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania. Na pr\u00e1tica, a proposta altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, de 1997."}, {"type": "text", "content": "O texto original foi apresentado no dia 7 de fevereiro e est\u00e1, atualmente, aberto para uma vota\u00e7\u00e3o no site do Senado. Mas, essa vota\u00e7\u00e3o ainda tem poucas participa\u00e7\u00f5es: s\u00e3o apenas 251 votos, sendo 224 a favor do projeto e 27 contra."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/impedir-ultrapassagem-na-faixa-da-esquerda-em-rodovias-da-multa.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/07/denatran-volta-autorizar-o-pagamento-de-multas-com-o-cartao-de-credito-ou-debito.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/07/gente-nao-fabrica-multa-so-registra-o-que-os-motoristas-fazem.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/04/aplicativo-permite-fazer-transferencia-de-multa-para-outro-motorista-atraves-de-uma-selfie.html"]}]},"item": {"title": "Karl Lagerfeld, Gucci, Versace e outros gigantes fashion provam que carro e moda combinam muito\n", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/karl-lagerfeld-gucci-versace-e-outros-gigantes-fashion-provam-que-carro-e-moda-combinam-muito.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/8clFaVZHwfQdBRrijfmHUQRuUY0=/620x466/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/audi-r8-photographed_1.jpg"}, {"type": "text", "content": "Empres\u00e1rio, fot\u00f3grafo e diretor criativo das grifes Chanel e Fendi, al\u00e9m de sua marca hom\u00f4nima, o celebrado estilista alem\u00e3o Karl Lagerfeld morreu nesta ter\u00e7a-feira (19), aos 85 anos. Mas, para al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es e hobbies mais conhecidos, Lagerfeld tamb\u00e9m tinha uma estreita liga\u00e7\u00e3o com o universo automobil\u00edstico. N\u00e3o que o alem\u00e3o fosse um ex\u00edmio piloto: na verdade, em um de seus relatos mais ic\u00f4nicos ele contou que, aos quatro anos, pediu \u00e0 m\u00e3e um manobrista de carros como presente de anivers\u00e1rio."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/urTfQTvyZohjLmcd3bW8zTkKwZ4=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/karl-lagerfeld-and-maybach-landaulet-gallery.jpg"}, {"type": "text", "content": "Mas sua inabilidade - ou falta de interesse - em dirigir n\u00e3o impediu que o estilista fosse um admirador de ve\u00edculos (principalmente os de luxo, como j\u00e1 era de se esperar), e tivesse alguns modelos em sua garagem. Parte dos quais, inclusive, ele foi respons\u00e1vel pela customiza\u00e7\u00e3o: o superexclusivo Mercedes Maybach Landaulet, avaliado em mais de um milh\u00e3o de d\u00f3lares, e um Rolls-Royce Phantom Drophead Coup\u00e9, interpreta\u00e7\u00e3o de um carro da d\u00e9cada de 1930."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/10/audi-r8-2019-sera-mais-potente-e-agressivo-no-design.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/03/mclaren-surpreende-com-edicao-especial-do-superesportivo-de-800-cv.html"]}, {"type": "text", "content": "Para al\u00e9m de ter ve\u00edculos extremamente luxuosos, Karl Lagerfeld foi ainda mais fundo no mundo dos carros: ele foi, em 2007, convidado pela Audi para fotografar um cat\u00e1logo de arte estrelado pelo Audi R8. Claro que o supercarro com motor V8 4.2 L de 425 cv foi retratado como uma estrela do mundo da moda pelas lentes de Lagerfeld. J\u00e1 em 2012, ele foi convidado pela Rolls-Royce para fotografar alguns de seus modelos, e aproveitou para armar uma exposi\u00e7\u00e3o exclusiva na sede da fabricante na Inglaterra, que exibiu apenas os cliques do estilista. \u201cCada uma das minhas fotografias dos Rolls-Royces s\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o abstrata da realidade concreta\u201d, refletiu Lagerfeld sobre o trabalho."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/wPQJ9NEr5FUgHp9W5ID1JtBSCuw=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/rolls-royce-exhibition-karl-lagerfeld.jpg"}, {"type": "text", "content": "Mas Karl n\u00e3o se relacionava apenas com marcas premium de carro. Prova disso \u00e9 um comercial da Volkswagen de 2010, que contou com a participa\u00e7\u00e3o especial de Lagerfeld. O an\u00fancio exibia o pacote especial Style para Polo e Golf, que adicionava rodas de liga leve, vidros escurecidos e luzes de nevoeiro. No v\u00eddeo, ele interpreta um paparazzi, mais uma vez fotografando carros como se fossem modelos humanos."}, {"type": "text", "content": "Karl Lagerfeld est\u00e1 longe de ser o \u00fanico membro do alto escal\u00e3o do universo da moda a contribuir, de alguma forma, para a ind\u00fastria automobil\u00edstica. Os dois meios, afinal, vendem imagens e aspira\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de produtos. \u00c9 muito comum, por exemplo, que grifes conceituadas se unam a montadoras para criar edi\u00e7\u00f5es especiais de algum carro."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/kf14p4YPMW2dE0-QaUPZHyNp384=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/amc-hornet-gucci-sportabout-1200x800.jpg"}, {"type": "text", "content": "Este foi o caso da italiana Gucci - hoje, a marca de luxo mais popular do mundo -, que colaborou para o desenvolvimento de pelo menos duas vers\u00f5es de carros na d\u00e9cada de 1970. A primeira parceria foi em 1972, com a extinta montadora norte-americana AMC. O AMC Hornet era um compacto simples at\u00e9 a interven\u00e7\u00e3o da grife italiana, que resultou na vers\u00e3o AMC Hornet Gucci Sportabout. O exterior do carro recebeu o emblema da Gucci, mas os principais diferenciais ficaram para o interior, cujos bancos foram revestidos de couro bege com as ic\u00f4nicas listras verde e vermelho da marca. Al\u00e9m disso, a edi\u00e7\u00e3o especial do Hornet recebeu escrivaninha dobr\u00e1vel, lumin\u00e1ria e compartimento secreto atr\u00e1s do banco do motorista com arm\u00e1rio para bebidas."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/qtOEiu1ul5_kos55JCpzNCZkXCw=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/32327245158_4748919087_b.jpg"}, {"type": "text", "content": "J\u00e1 em 1978, a Gucci colaborou para uma vers\u00e3o do Cadillac Seville. O sed\u00e3 de luxo tinha bancos e tapetes com revestimento na estampa caracter\u00edstica da marca, e, al\u00e9m disso, ao comprar o carro o cliente recebia um jogo de cinco malas da grife italiana."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/YJqDJ7EJYFEGze_O_3se7JiTSxg=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/lamborghini-murcielago-lp-640-versace-1-1200x800.jpg"}, {"type": "text", "content": "Outra grife italiana - desta vez a Versace - tamb\u00e9m deu as caras no segmento de luxo de autom\u00f3veis, em parceria com a Lamborghini. O resultado da uni\u00e3o foi a edi\u00e7\u00e3o especial e limitada do Lamborghini Murci\u00e9lago LP 640, revelado no Sal\u00e3o de Paris de 2006. Foram produzidas 20 unidades do carro, mas apenas oito foram \u00e0 venda. Al\u00e9m do motor V 12 6.5 L de 640 cv, o superesportivo, vendido \u00e0 \u00e9poca por 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares, era acompanhado por uma cole\u00e7\u00e3o de malas Versace, um par de sapatos para dirigir e luvas de couro."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/SSJ2Lwj7AkmVHqCblOhv7aoJGm4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/citroen-lacoste-1200x800.jpg"}, {"type": "text", "content": "Mas nem toda uni\u00e3o entre moda e ind\u00fastria automobil\u00edstica \u00e9 luxuosa e resulta em carros que enchem os olhos. Um bom exemplo disso \u00e9 o Citro\u00ebn Lacoste. O carro-conceito, apresentado no Sal\u00e3o de Paris de 2010, tinha como inten\u00e7\u00e3o ser descontra\u00eddo, \u201creal\u00e7ando o aparente paradoxo entre a expertise em design e leveza de tom.\u201d O modelo n\u00e3o tinha portas, central de controle e nem mesmo um teto - no lugar, havia uma capota infl\u00e1vel e convers\u00edvel."}, {"type": "text", "content": "A liga\u00e7\u00e3o entre moda e carros n\u00e3o fica s\u00f3 na parceria entre marcas dos dois meios para produzir edi\u00e7\u00f5es especiais, e a maior prova disso \u00e9 a longa atua\u00e7\u00e3o da Mercedes-Benz no universo fashion. A marca alem\u00e3 comemora, em 2019, dez anos de apoio a novos estilistas por meio do programa \u201cMercedes-Benz Fashion Talents\u201d. Al\u00e9m de proporcionar uma plataforma para novos designers e patrocinar seu trabalho, a empresa acompanha de perto a concep\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es de moda. \u201cN\u00f3s queremos ser parceiros, e n\u00e3o patrocinadores. Queremos ver os bastidores, ver o que \u00e9 importante para que um estilista se torne cada vez maior\u201d, declarou Bettina Haussmann, diretora de entretenimento patrocinado da Mercedes-Benz."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/nE-wzFhgMERPPYgk_a-ujbUx4tA=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/pal-angel-fo-jagua-installatio-a-mila-fashio-week-38731-detailp.jpeg"}, {"type": "text", "content": "Al\u00e9m disso, o contr\u00e1rio tamb\u00e9m existe - isto \u00e9, fabricantes de carro tamb\u00e9m usam o mundo da moda para divulgar novos produtos. Em outubro de 2017, no lan\u00e7amento do SUV compacto XC40, a Volvo aproveitou a Semana de Moda de Mil\u00e3o para montar uma loja e, \u00e9 claro, exibir o carro. No mesmo ano - e no mesmo evento -, a Jaguar se juntou \u00e0 marca italiana Palm Angels para organizar um preview de seu ent\u00e3o lan\u00e7amento, o SUV E-Pace."}]},"item": {"title": "Opini\u00e3o: A onda de f\u00e1bricas fechando est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/opiniao-onda-de-fabricas-fechando-esta-so-comecando.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/apXdFNXnQajNhhorgNkZs43WWrM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/100.000newfiesta-sbc.jpg"}, {"type": "text", "content": "O an\u00fancio feito hoje pela Ford de fechar sua f\u00e1brica no ABC paulista choca a todos, pela quest\u00e3o dos empregos, da rede e at\u00e9 da hist\u00f3ria, j\u00e1 que a unidade do Tabo\u00e3o estava prestes a completar 52 anos de atividade. A recente pol\u00eamica sobre a sa\u00edda ou n\u00e3o da GM do Brasil (que ao que tudo indica era mais uma queda de bra\u00e7o pol\u00edtica e sindical) j\u00e1 tinha colocado em pauta uma discuss\u00e3o inevit\u00e1vel: h\u00e1 mais f\u00e1bricas de carros no mundo do que capacidade para absorver tanta produ\u00e7\u00e3o, e no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente. Algumas unidades muito antigas talvez n\u00e3o tenham sido fechadas por quest\u00f5es pol\u00edticas, ou por aposta na recupera\u00e7\u00e3o dos volumes de vendas na regi\u00e3o. Mas muitas plantas est\u00e3o na corda bamba e poder\u00e3o, sim, encerrar suas atividades. Assim como fez a Ford nesta ter\u00e7a."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/opiniao-os-multiplos-interesses-por-tras-da-alianca-entre-volkswagen-e-ford.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/os-4-erros-que-fizeram-chevrolet-pensar-em-sair-do-brasil-e-o-que-ela-pretende-fazer-agora.html"]}, {"type": "text", "content": "A velha f\u00e1brica da Ford s\u00f3 vinha produzindo o Fiesta e as linha de caminh\u00f5es. Ali\u00e1s, o Brasil era praticamente o \u00fanico mercado onde a marca do oval azul ainda produzia ve\u00edculos pesados (ela tem uma joint venture para isso na Turquia). Agora, ela ter\u00e1 no pa\u00eds apenas a moderna f\u00e1brica da Bahia. At\u00e9 porque o enorme terreno \u00e0s margens da Via Anchieta vale uma fortuna no mercado imobili\u00e1rio. Por enquanto continua como sede da Ford Am\u00e9rica Latina, mas tem tudo para virar um imponente conjunto de pr\u00e9dios, ou mesmo um shopping center, caso a VW, nova parceria global da Ford, n\u00e3o se interesse por uma parte da f\u00e1brica para aliviar a sobrecarregada unidade Anchieta. Ao contr\u00e1rio das tr\u00eas l\u00edderes (GM, VW e Fiat), a Ford n\u00e3o tem mais participa\u00e7\u00e3o de mercado que justifique a manuten\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica antiga e altamente ociosa."}, {"type": "text", "content": "A GM tem uma f\u00e1brica moderna em Gravata\u00ed (RS), outra ainda mais nova de motores em Joinville (SC), sem falar na Argentina. A de S\u00e3o Caetano (SP), que serve de sede para as opera\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina, \u00e9 a mais antiga, mas funciona como um s\u00edmbolo da opera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o. Seria t\u00e3o traum\u00e1tico seu fechamento como seria o da VW em S\u00e3o Bernardo (SP) ou da Fiat em Betim (MG). Nesses casos, embora n\u00e3o seja barato, vale a pena investir na moderniza\u00e7\u00e3o das plantas, para aproveitar todo um aparato log\u00edstico, social e de fornecedores no entorno."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/w3p6rySvpwwRHCQv0MOJpnZiA_M=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/fabricacaminhoesford.jpg"}, {"type": "text", "content": "O mesmo n\u00e3o se pode dizer da unidade da GM em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos (SP), onde hoje s\u00e3o produzidos a picape S10 e seu derivado SUV, o Trailblazer. Esvaziada, essa f\u00e1brica s\u00f3 continua funcionando por quest\u00f5es pol\u00edticas. Mas a paci\u00eancia dos acionistas da matriz parece n\u00e3o comportar mais muita margem para opera\u00e7\u00f5es pouco (ou nada) lucrativas. Por ora, parece que o poderoso sindicato local percebeu a situa\u00e7\u00e3o e fez concess\u00f5es. Mas o exemplo da Ford deve ligar o sinal de alerta geral."}, {"type": "text", "content": "A capacidade ociosa das f\u00e1bricas de carros brasileiras \u00e9 de 41%, e de 68% para ve\u00edculos pesados. O mercado interno s\u00f3 deve chegar ao que era antes da crise perto de 2025, e as exporta\u00e7\u00f5es est\u00e3o em queda livre por conta da crise argentina. H\u00e1 gordura para queimar? Certamente."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/04/como-tesla-conseguiu-superar-ford-e-da-general-motors-em-valor-de-mercado.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/afinal-carros-compactos-sao-lucrativos-ou-nao-para-os-fabricantes.html"]}, {"type": "text", "content": "Um caso emblem\u00e1tico \u00e9 o da f\u00e1brica da Karmann-Ghia, bem perto das sedes de Ford e da VW no ABC paulista, que j\u00e1 montou at\u00e9 Land Rover Defender. Ningu\u00e9m quer aquele pr\u00e9dio, mas o mercado imobili\u00e1rio sonha com o terreno (demolindo as instala\u00e7\u00f5es, \u00e9 claro)."}, {"type": "text", "content": "Antes da Ford, eram poucos os casos de f\u00e1bricas fechadas no Brasil ainda. H\u00e1 a da Suzuki em Itumbiara (GO), desejada pela JAC Motors. A da Dodge Dakota no Paran\u00e1 virou f\u00e1brica de implementos agr\u00edcolas. A de \u00f4nibus da Mercedes em Campinas, nem isso."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/MYo9cGzyzAIWol9ZR_E5f8abVN4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/newfiesta_job1_sbc2.jpg"}, {"type": "text", "content": "Por\u00e9m, h\u00e1 uma onda global de fechamento de f\u00e1bricas. A Honda acaba de anunciar que fechar\u00e1 sua grande unidade no Reino Unido. A GM recentemente fechou (ou anunciou que vai fechar) quase uma dezena de f\u00e1bricas nos EUA, Canad\u00e1, Coreia do Sul e Austr\u00e1lia. Ali\u00e1s, a ind\u00fastria automotiva australiana praticamente acabou, e a inglesa est\u00e1 encolhendo seriamente em fun\u00e7\u00e3o do Brexit."}, {"type": "text", "content": "O que explica essa \u201cdesindustrializa\u00e7\u00e3o\u201d? S\u00e3o v\u00e1rios fatores. F\u00e1bricas novas, mais enxutas, s\u00e3o mais eficientes que certos elefantes brancos. Muitas vezes \u00e9 mais barato construir uma novinha em folha do que modernizar uma unidade de meados do s\u00e9culo passado."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/12/opiniao-tudo-vai-virar-suv-depois-das-peruas-sedas-comecam-desaparecer.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/alianca-vw-e-ford-novas-ranger-e-amarok-serao-projetadas-juntas.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/noivado-entre-ford-e-volkswagen-nao-sera-uma-nova-autolatina.html"]}, {"type": "text", "content": "Em segundo lugar, h\u00e1 a quest\u00e3o da ociosidade. Mercados na Am\u00e9rica do Norte e Europa est\u00e3o estabilizados h\u00e1 d\u00e9cadas. A China, que crescia a ritmo galopante, no ano passado desacelerou, assustando toda a ind\u00fastria. A Am\u00e9rica Latina tem potencial de crescimento, mas sempre apresenta solu\u00e7os de instabilidade."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/RpyTPtdUlIHzqpaEMo-OiSBuawY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2016/07/19/ford_facebook.jpg"}, {"type": "text", "content": "E h\u00e1 outro ponto, ainda mais importante: as montadoras se veem obrigadas a enxugar parte de suas antigas atividades para conseguir investir recursos na chamada \u201cnova mobilidade\u201d (automa\u00e7\u00e3o, eletrifica\u00e7\u00e3o, compartilhamento, conectividade). Por isso, not\u00edcias de fechamento de velhas f\u00e1bricas ser\u00e3o t\u00e3o comuns como os an\u00fancios de parcerias de montadoras entre si, ou com empresas de tecnologia e startups."}, {"type": "text", "content": "A GM desembolsou recentemente mais de US$ 1 bilh\u00e3o para comprar a Cruise e a Strobe, especializadas em carros aut\u00f4nomos."}, {"type": "text", "content": "A Ford est\u00e1 fechando f\u00e1bricas, mas comprou no ano passado a Spin (scooters el\u00e9tricos), a Autonomic (automa\u00e7\u00e3o) e a TransLoc (apps de mobilidade). Os tempos mudaram, acostumemo-nos..."}, {"type": "text", "content": "Glauco Lucena escreve neste espa\u00e7o \u00e0s ter\u00e7as. Jornalista com 28 anos de experi\u00eancia no setor automotivo, foi redator-chefe de Autoesporte at\u00e9 2013 e gerente de imprensa da Jeep. Hoje \u00e9 consultor automotivo e mant\u00e9m o site AutoBuzz."}]},"item": {"title": "Ford fechar\u00e1 a f\u00e1brica de S\u00e3o Bernardo do Campo, sua primeira no Brasil; decis\u00e3o tira o New Fiesta de linha", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/ford-fecha-fabrica-de-sao-bernardo-do-campo-sua-primeira-no-brasil-decisao-tira-o-new-fiesta-de-linha.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/MYo9cGzyzAIWol9ZR_E5f8abVN4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/newfiesta_job1_sbc2.jpg"}, {"type": "text", "content": "A Ford comunicou nesta ter\u00e7a-feira (19) que fechar\u00e1 a f\u00e1brica de S\u00e3o Bernardo do Campo, no ABC paulista, sua mais antiga unidade em atividade no pa\u00eds. A decis\u00e3o foi tomada ap\u00f3s a montadora concluir que seria necess\u00e1rio um grande investimento para modernizar a f\u00e1brica, sem qualquer previs\u00e3o de retorno a curto e m\u00e9dio prazos."}, {"type": "text", "content": "Com o fim da unidade, a Ford deixa em definitivo o mercado de caminh\u00f5es na Am\u00e9rica do Sul. Todos os modelos da linha Cargo sair\u00e3o de linha. Quem tamb\u00e9m deixar\u00e1 de ser produzido \u00e9 o hatch New Fiesta, que j\u00e1 tinha perdido vers\u00f5es sed\u00e3 e turbo. A f\u00e1brica ser\u00e1 desativada ao longo de 2019, e os modelos ser\u00e3o comercializados at\u00e9 durarem os estoques."}, {"type": "text", "content": "Para evitar o naufr\u00e1gio da f\u00e1brica de S\u00e3o Bernardo, a Ford chegou a buscar um comprador para a opera\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es, principal fonte de preju\u00edzos. Entretanto, sem sucesso, a montadora optou por arcar com as despesas pelo fechamento, que podem chegar a US$ 460 milh\u00f5es \u2014 algo como R$ 1,7 bilh\u00e3o. A unidade no ABC paulista o emprega cerca de 2.800 funcion\u00e1rios, e o Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC j\u00e1 informou que o impacto da decis\u00e3o dever\u00e1 ser \"significativo\" sobre n\u00famero de demiss\u00f5es. Cerca de US$ 360 milh\u00f5es das despesas est\u00e3o relacionados a compensa\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios, concession\u00e1rios e fornecedores."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/09/ford-focus-nao-sera-mais-vendido-nos-estados-unidos.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/ford-tera-picape-menor-do-que-ranger-para-desafiar-fiat-toro-e-futura-volkswagen-tarok.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/alianca-vw-e-ford-novas-ranger-e-amarok-serao-projetadas-juntas.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/10/ford-do-brasil-oficializa-fim-de-producao-do-focus-na-argentina-apos-quase-20-anos.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/04/ford-afirma-que-nao-investira-mais-em-modelos-como-fusion-e-focus-nos-estados-unidos.html"]}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/w3p6rySvpwwRHCQv0MOJpnZiA_M=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/fabricacaminhoesford.jpg"}, {"type": "text", "content": "Em nota, a Ford disse que sua sa\u00edda do mercado de caminh\u00f5es \u00e9 um importante marco para o retorno \u00e0 lucratividade sustent\u00e1vel de suas opera\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica do Sul. E que a decis\u00e3o \u00e9 parte do plano de reestrutura\u00e7\u00e3o global da marca, que acaba de estabelecer uma parceria com a Volkswagen para fabrica\u00e7\u00e3o de picapes de m\u00e9dio porte."}, {"type": "text", "content": "Al\u00e9m de reduzir em mais de 20% seus custos com o quadro de funcion\u00e1rios e estrutura administrativa na regi\u00e3o, a decis\u00e3o se alia a reestrutura\u00e7\u00e3o da Ford na Am\u00e9rica do Sul no sentido de focar seus esfor\u00e7os e investimentos na linha de SUVs e picapes. At\u00e9 porque a montadora j\u00e1 anunciou que modelos como Focus e Fusion n\u00e3o ter\u00e3o novas gera\u00e7\u00f5es."}, {"type": "text", "content": "Um breve hist\u00f3rico"}, {"type": "text", "content": "A Ford iniciou as atividades na f\u00e1brica de S\u00e3o Bernardo do Campo em 1967, ap\u00f3s adquirir a Willys Overland do Brasil. A opera\u00e7\u00e3o expandiu os neg\u00f3cios da marca no pa\u00eds, inicialmente com o cl\u00e1ssico Jeep Willys e o utilit\u00e1rio Rural, modelos de grande sucesso."}, {"type": "text", "content": "Nos anos seguintes, a montadora diversificou sua linha de autom\u00f3veis com o lan\u00e7amento de carros pr\u00f3prios que se tornariam \u00edcones da ind\u00fastria nacional. Da f\u00e1brica de SBC sa\u00edram Corcel, Maverick, Del Rey, Pampa, Escort, Ka, Courier e Fiesta, at\u00e9 os produtos atuais."}, {"type": "text", "content": "Em janeiro de 2001, a f\u00e1brica de caminh\u00f5es, que funcionava no bairro do Ipiranga, foi integrada \u00e0s instala\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Bernardo do Campo. \u00c0 \u00e9poca, era promissor o mercado de ve\u00edculos pesados, um cen\u00e1rio muito diferente do que o atual."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/apXdFNXnQajNhhorgNkZs43WWrM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/100.000newfiesta-sbc.jpg"}]},"item": {"title": "V\u00eddeo: Apesar de pequeno, Volkswagen T-Cross \u00e9 rival \u00e0 altura de Creta e HR-V", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2019/02/video-volkswagen-t-cross-teste.html", "description": [{"type": "text", "content": "Finalmente a Volkswagen tem um SUV compacto nacional para chamar de seu. O T-Cross foi lan\u00e7ado no Brasil mirando Hyundai Creta, Honda HR-V, Jeep Renegade e Ford EcoSport. E Autoesporte j\u00e1 acelerou o modelo para te contar todos os detalhes dele. Assista no v\u00eddeo acima nossa an\u00e1lise sobre espa\u00e7o, desempenho, acabamento, visual e itens de s\u00e9rie."}, {"type": "text", "content": "Pre\u00e7os do Volkswagen T-Cross"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 200 TSI manual: R$ 84.990"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 200 TSI autom\u00e1tico: R$ 94.490"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 200 TSI Comfortline: R$ 99.990"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 250 TSI Highline: R$ 109.990"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 250 TSI Highline com pacote First Edition: R$ 124.840 (Vers\u00e3o do v\u00eddeo)"}, {"type": "links", "content": []}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/06/video-o-jeep-renegade-e-bom-de-consumo-e-espaco.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/04/video-o-que-o-hyundai-creta-tem-de-bom-e-o-que-pode-melhorar.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/01/video-os-pros-e-os-contra-do-novo-ford-ecosport.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/09/video-nissan-kicks-2019.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/08/video-o-que-o-citroen-c4-cactus-tem-de-bom-e-o-que-pode-melhorar.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2019/02/video-honda-hr-v-hyundai-creta-e-jeep-renegade-se-enfrentam-na-disputa-de-espaco.html"]}, {"type": "text", "content": "Ficha t\u00e9cnica"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 200 TSI (1.0 turbo)"}, {"type": "text", "content": "Motor: Dianteiro, transversal, 3 cil. em linha, 1.0, 12V, comando duplo, inje\u00e7\u00e3o direta, flex"}, {"type": "text", "content": "Pot\u00eancia: 116/128 cv a 5.500 rpm"}, {"type": "text", "content": "Torque: 20,4 kgfm a 2.000 rpm"}, {"type": "text", "content": "C\u00e2mbio: Manual ou Autom\u00e1tico de 6 marchas, tra\u00e7\u00e3o dianteira"}, {"type": "text", "content": "Dire\u00e7\u00e3o: El\u00e9trica"}, {"type": "text", "content": "Suspens\u00e3o: Indep. McPherson (diant.) e eixo de tor\u00e7\u00e3o (tras.)"}, {"type": "text", "content": "Freios: Discos ventilados (diant.) e discos s\u00f3lidos (tras.)"}, {"type": "text", "content": "Pneus: 205/55 R17"}, {"type": "text", "content": "Dimens\u00f5es Compr.: 4,19 m Largura: 1,75 m Altura: 1,56 m Entre-eixos: 2,65 m"}, {"type": "text", "content": "Tanque: 52 litros"}, {"type": "text", "content": "Porta-malas: 373 litros (fabricante)"}, {"type": "text", "content": "Peso: 1.210 kg"}, {"type": "text", "content": "T-Cross 250 TSI (1.4 turbo)"}, {"type": "text", "content": "Motor: Dianteiro, transversal, 4 cil. em linha, 1.4, 16V, comando duplo, inje\u00e7\u00e3o direta, flex"}, {"type": "text", "content": "Pot\u00eancia: 150 cv a 4.500 rpm"}, {"type": "text", "content": "Torque: 25,5 kgfm a 1.500 rpm"}, {"type": "text", "content": "C\u00e2mbio: Autom\u00e1tico de 6 marchas, tra\u00e7\u00e3o dianteira"}, {"type": "text", "content": "Dire\u00e7\u00e3o: El\u00e9trica"}, {"type": "text", "content": "Suspens\u00e3o: Indep. McPherson (diant.) e eixo de tor\u00e7\u00e3o (tras.)"}, {"type": "text", "content": "Freios: Discos ventilados (diant.) e discos s\u00f3lidos (tras.)"}, {"type": "text", "content": "Pneus: 205/55 R17"}, {"type": "text", "content": "Dimens\u00f5es Compr.: 4,19 m Largura: 1,75 m Altura: 1,56 m Entre-eixos: 2,65 m"}, {"type": "text", "content": "Tanque: 52 litros"}, {"type": "text", "content": "Porta-malas: 373 litros (fabricante)"}, {"type": "text", "content": "Peso: 1.292 kg"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/Yh8ZjQ6J-YSF1AxnK4R8D0znmck=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/materia.jpg"}]},"item": {"title": "Volkswagen T-Cross chega por R$ 85 mil para encarar Creta, Renegade e HR-V", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-t-cross-chega-por-r-85-mil-para-brigar-com-jeep-renegade-e-honda-hr-v.html", "description": [{"type": "text", "content": "Depois de ser apresentado no Sal\u00e3o do Autom\u00f3vel de S\u00e3o Paulo 2018, o Volkswagen T-Cross agora est\u00e1 oficialmente lan\u00e7ado no Brasil. O modelo \u00e9 o menor SUV j\u00e1 vendido pela marca alem\u00e3 e tem como objetivo rivalizar com Jeep Renedade, Honda HR-V, Ford EcoSport e Hyundai Creta. A vers\u00e3o inicial parte de R$ 84.990 e a topo de linha chega a R$ 109.990."}, {"type": "text", "content": "A pr\u00e9-venda come\u00e7a hoje e exige sinal de R$ 5 mil, mas as entregas est\u00e3o previstas para acontecer nos pr\u00f3ximos meses. Esse valor pode ser pago em boleto ou cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Quem optar por comprar o SUV neste esquema, levar\u00e1 para casa alguns brindes. No caso do T-Cross Comfortline, ser\u00e1 um cooler, enquanto o Highline adicionar\u00e1 uma bicicleta dobr\u00e1vel. Ser\u00e3o oferecidas s\u00f3 400 unidades de cada vers\u00e3o durante o per\u00edodo inicial."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Blogs/noticia/2018/10/opiniao-como-o-volkswagen-t-cross-promete-liderar-o-segmento-de-suvs-compactos.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/11/video-novo-volkswagen-t-cross-honda-hr-v-turbo-e-outros-suvs-do-salao-de-sao-paulo.html"]}, {"type": "text", "content": "O T-Cross ser\u00e1 vendido em tr\u00eas configura\u00e7\u00f5es. A de entrada n\u00e3o tem um nome espec\u00edfico, enquanto as demais s\u00e3o Comfortline e Highline. As duas primeiras ser\u00e3o sempre equipadas com o 1.0 turbo flex de at\u00e9 128 cv e 20,4 kgfm, enquanto a Highline ser\u00e1 mais potente, com o motor 1.4 turbo flex de 150 cv e 25,5 kgfm. Os motores s\u00e3o os mesmos de Polo, Golf e Jetta. Segundo a Volkswagen, com o 1.4 turbo, o SUV chega aos 100 km/h em 8,7 segundos."}, {"type": "text", "content": "Em rela\u00e7\u00e3o ao T-Cross vendido na Europa, o nacional \u00e9 9 cm mais comprido e 1,1 cm mais alto. O modelo \u00e9 propduzido na plataforma modular MQB, mesma arquitetura dos modelos mais modernos da empresa. Segundo a VW, a nacionaliza\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as \u00e9 de 70%."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/udkwF009N-68ATTPoLF5riLPQhc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/volkswagen-t-cross-dianteira.jpg"}, {"type": "text", "content": "Porta-malas"}, {"type": "text", "content": "Com 373 litros, o bagageiro do T-Cross \u00e9 modesto. Supera em volume o do Renegade (320 l) e o do EcoSport (356 l), mas \u00e9 menor que o de Creta (431 l) e HR-V (437 l)."}, {"type": "text", "content": "Para compensar, a VW criou um sistema que amplia o compartimento para 420 litros. Mas o recurso faz com que o encosto da segunda fileira de bancos fique mais vertical. Assim, os passageiros viajam com menos conforto em troca de 47 litros adicionais no porta-malas."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/ford-ecosport-2020-sem-estepe-na-tampa-do-porta-malas-chega-lojas-por-r-103890-precos.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2018/10/teste-jeep-renegade-reestilizado-muda-quase-nada-e-recebe-so-um-botox-para-seguir-forte-na-disputa-dos-suvs.html"]}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/3X6sN0Kw446Du3bP34BpIrAl288=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/volkswagen-t-cross-traseira.jpg"}, {"type": "text", "content": "VERS\u00d5ES E ITENS DE S\u00c9RIE"}, {"type": "text", "content": "Volkswagen T-Cross 200 TSI manual: R$ 84.990"}, {"type": "text", "content": "De s\u00e9rie: controle de tra\u00e7\u00e3o e estabilidade, 6 airbags, freios a disco nas 4 rodas, dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, ajuste de altura e dist\u00e2ncia para o volante, assistente de partida em rampa, sensores de r\u00e9, Isofix, far\u00f3is de neblina com aux\u00edlio \u00e0 manobra e luzes de condu\u00e7\u00e3o diurna, lanternas em LED, banco dianteiro do passageiro com rebatimento, suporte para celular no painel com entrada USB, vidros e travas el\u00e9tricas e volante multifuncional."}, {"type": "text", "content": "Opcional: Kit Interactive I (R$ 1.720) - som Composition Touch com App-Connect, dois alto falantes adicionais, App-Connect, c\u00e2mera de r\u00e9 e sensores dianteiros de estacionamento"}, {"type": "text", "content": "Volkswagen T-Cross 200 TSI autom\u00e1tico: R$ 94.490"}, {"type": "text", "content": "Adiciona: c\u00e2mbio autom\u00e1tico de 6 marchas, controle autom\u00e1tico de velocidade, apoio de bra\u00e7o central com porta-objetos, volante multifuncional revestido de couro com aletas para troca de marchas, sa\u00eddas de ar-condicionado e duas entradas USB na segunda fileira de bancos, sistema multim\u00eddia Composition Touch com tela sens\u00edvel ao toque de 6,5 polegadas, grade em preto brilhante."}, {"type": "text", "content": "Opcional: Kit Interactive II (R$ 1.590) - c\u00e2mera de r\u00e9, sensores dianteiros de estacionamento e retrovisores com rebatimento el\u00e9trico."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/01/teste-jeep-renegade-limited-flex-tem-visual-de-guerra-e-rodas-de-shopping.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2017/11/teste-hyundai-creta-20-sport.html"]}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/DdLSbkTaklu_5inGmHXCqoinsvo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/vw-t-cross-highline-250-1.jpg"}, {"type": "text", "content": "Volkswagen T-Cross 200 TSI Comfortline autom\u00e1tico: R$ 99.990"}, {"type": "text", "content": "Adiciona: ar-condicionado digital, ajuste de lombar para o banco do motorista, c\u00e2mera de r\u00e9, indicador de press\u00e3o dos pneus, manopla do c\u00e2mbio revestido de couro, porta-luvas refrigerado, assoalho do porta-malas com ajuste de profundidade, rodas de liga-leve de 17 polegadas com pneus 205/55 R17, sensores dianteiros de estacionamento, sistema de frenagem autom\u00e1tica p\u00f3s-colis\u00e3o, grade dianteira em preto brilhante com detalhes cromados, colunas B pintadas de preto brilhante e para-choque traseiro com apliques cromados. Nesta v ers\u00e3o, o revestimento interno passa a ser azul escuro e tem detalhes exclusivos."}, {"type": "text", "content": "Opcionais:"}, {"type": "text", "content": "Kit Exclusive & Interactive (R$ 3.950) : sistema multim\u00eddia Discover Media com tela de 8 polegadas, GPS, comandos de voz, entrada USB no console central, luzes de LED na cabine, seletor de modo de condu\u00e7\u00e3o, chave presencial, retrovisores com rebatimento el\u00e9trico e tapetes de carpete."}, {"type": "text", "content": "Kit Sky View II (R$ 4.800): teto solar panor\u00e2mico, retrovisor interno eletrocr\u00f4mico, sensores de chuva e crepuscular."}, {"type": "text", "content": "Kit Design View (R$ 1.950): bancos de couro com detalhes em marrom e apliques decorativos no painel central em marrom Marrakesh."}, {"type": "text", "content": "Kit Premium (R$ 6.050): sistema Park Assist 3.0, far\u00f3is 100% em LED com luz de condu\u00e7\u00e3o diurna em LED integrada e sistema de som Beats com subwoofer."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/10/honda-hr-v-muda-mais-que-o-jeep-renegade-mas-manteve-o-motor.html"]}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/zt9JmKXBk1SNGXGMeQDyWtr_fwM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/30/volkswagen_t-cross__7_.jpg"}, {"type": "text", "content": "Volkswagen T-Cross 250 TSI Highline autom\u00e1tico: R$ 109.990"}, {"type": "text", "content": "Adiciona: bancos de couro, retrovisor interno eletrocr\u00f4mico, retrovisores externos com rebatimento autom\u00e1tico, ilumina\u00e7\u00e3o ambiente em LED, detector de fadiga, chave presencial, sistema start/stop, sensores de chuva e crepuscular, rack de teto na cor prata, detalhes cromados nos far\u00f3is de neblina, grade dianteira e moldura dos vidros, manopla do freio de estacionamento revestida de couro e cobertura dos pedais de alum\u00ednio."}, {"type": "text", "content": "Opcionais:"}, {"type": "text", "content": "Innovation (R$ 4.000) : painel 100% digital, sistema multim\u00eddia Discover Media com tela sens\u00edvel ao toque de 8 polegadas e GPS, entrada USB no console central e seletor de modo de condu\u00e7\u00e3o."}, {"type": "text", "content": "Sky View (R$ 4.800): teto solar panor\u00e2mico"}, {"type": "text", "content": "Tech&Beats (R$ 6.050): Park Assist 3.0, far\u00f3is 100% de LED com luz de condu\u00e7\u00e3o diruna de LED, sistema de som Beats com subwoofer"}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2019/02/video-honda-hr-v-hyundai-creta-e-jeep-renegade-se-enfrentam-na-disputa-de-espaco.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/12/2019-sera-sacudido-pelos-suvs-uma-onda-que-inclui-t-cross-santa-fe-e-tiggo-7.html"]}, {"type": "text", "content": "Medidas"}, {"type": "text", "content": "O T-Cross nacional tem 4,19 metros de comprimento, 1,56 metro de largura e 2,65 metros de entre-eixos. Ou seja: s\u00e3o 9 cm a mais de comprimento e 8,8 cm a mais de entre-eixos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vers\u00e3o vendida na europa."}, {"type": "text", "content": "Rivais"}, {"type": "text", "content": "Com pre\u00e7os entre R$ 85 mil e R$ 110 mil, o T-Cross tem vers\u00e3o de entrada e vers\u00e3o topo de linha mais caras que a maioria dos rivais. Atualmente, o mais barato \u00e9 o Jeep Renegade, com valores entre R$ 72.990 e R$ 105.990 na vers\u00e3o flex ou R$ 139.990 na vers\u00e3o diesel. Na sequ\u00eancia vem Ford EcoSport e Hyundai Creta, ambos partindo de R$ 78.990. O Ford chega a R$ 108.390, enquanto o Hyundai, que \u00e9 o mais vendido da categoria, vai a R$ 104.990. J\u00e1 o Honda HR-V tem a vers\u00e3o inicial mais cara: de R$ 92.500 a R$ 108.500."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/e-1-pnJ_bx75GOQSDjXYNaTWujY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/30/volkswagen_t-cross__3_.jpg"}]},"item": {"title": "Volkswagen Kombi feita de Lego em tamanho real tem 400 mil pe\u00e7as", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-kombi-feita-de-lego-em-tamanho-real-tem-400-mil-pecas.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/Xs2s-w8iS54BgXI3-NhsRmQvcMU=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/9aa046f0-lego-vw-t2-bulli-camper-1.jpg"}, {"type": "text", "content": "A Lego adora fazer suas r\u00e9plicas de carros. Depois de produzir milhares de pe\u00e7as para criar um Batm\u00f3vel e um Bugatti Chiron em tamanho real, sua mais recente cria\u00e7\u00e3o inspirada em ve\u00edculos \u00e9 uma Volkswagen T2 \u2014 a nossa querida Kombi, em escala 1:1. O brinquedo \u00e9 t\u00e3o fidedigno \u00e0 van que os mais distra\u00eddos poderiam tentar gui\u00e1-la."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/07/lego-cria-aston-martin-db5-um-carro-guiado-pelo-agente-james-bond-007.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/04/da-para-comprar-um-lamborghini-diablode-lego.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/05/video-porsche-feito-de-lego-passa-por-crash-test.html"]}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/sw6LxBMsm2tn7yW9oBX5YODriz8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/bbe39fdf-lego-vw-t2-bulli-camper-7.jpg"}, {"type": "text", "content": "O modelo tem mais de 5 metros de comprimento, por 1,9 metro de largura e quase 2 metros de altura. Como retrata um motorhome, a r\u00e9plica tem at\u00e9 um teto retr\u00e1til que pode ser deslocado para cima, fazendo a altura crescer em 1 metro."}, {"type": "text", "content": "A Kombi de brinquedo precisou de impressionantes 400 mil pe\u00e7as de Lego e tem peso bruto de 700 quilos. Segundo Ren\u00e9 Hoffmeister, um dos 12 fabricantes oficiais de modelos Lego no mundo, a Kombi pixelizada levou seis semanas de trabalho \u00e1rduo para ficar pronta. Aqui em Autoesporte n\u00f3s curtimos bastante, e voc\u00ea?"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/IVqMKgDY4u_6kLCz45_sKFNiv94=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/04ca7732-lego-vw-t2-bulli-camper-5.jpg"}, {"type": "text", "content": "Engana-se, no entanto, quem pensa que todo esse trabalho foi pura divers\u00e3o. Tudo foi pensado para garantir estabilidade duradoura. O cuidado pode ser visto nas dezenas de milhares de bloquinhos transparentes das janelas, inicialmente n\u00e3o previstos, e na rigidez das paredes laterais, no teto retr\u00e1til, na porta corredi\u00e7a e at\u00e9 nos acess\u00f3rios da cabine. O Lego T2 ficar\u00e1 em exposi\u00e7\u00e3o na Feira de Lazer e Viagem, em Munique, na Alemanha, entre os dias 20 e 24 de fevereiro. L\u00e1, os visitantes poder\u00e3o admirar a r\u00e9plica, comparando-a ao modelo original, exposto ao seu lado."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/qPLYH0qzaxzVX3expIEdZGo3oR4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/816d2401-lego-vw-t2-bulli-camper-3.jpg"}]},"item": {"title": "Apple registra sistema de reconhecimento facial para destravar ve\u00edculos", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/apple-registra-sistema-de-reconhecimento-facial-para-destravar-veiculos.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/0ktYH708iY5oNNc2-hc2DrUwpYk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/19/apple-face-id-carros-autoesporte1.jpg"}, {"type": "text", "content": "A Apple obteve a patente de um sistema de reconhecimento facial que permite destravar as portas dos carros sem a chave. Com a tecnologia, os ve\u00edculos seriam capazes de reconhecer os usu\u00e1rios por meio de sensores nas portas, que fariam a leitura de rosto, ou com a identifica\u00e7\u00e3o facial (Face ID) do iPhone \u2014 recurso dispon\u00edvel a partir do modelo \"X\"."}, {"type": "text", "content": "Mais que abrir as portas, o sistema da Apple tamb\u00e9m prev\u00ea comodidades interessantes. Por exemplo, ao escanear a cara da pessoa, o ve\u00edculo seria capaz de ajustar sozinho os bancos, o volante, a climatiza\u00e7\u00e3o e o som, tudo de acordo com o perfil de cada usu\u00e1rio."}, {"type": "text", "content": "Mas n\u00e3o fique t\u00e3o ansioso. Segundo a publica\u00e7\u00e3o Futurism, n\u00e3o est\u00e1 claro se a tecnologia faz parte de novas investidas da marca da ma\u00e7\u00e3 no universo dos carros, ou se \u00e9 apenas uma rel\u00edquia do amea\u00e7ado Projeto Titan, de ve\u00edculos aut\u00f4nomos. Em janeiro deste ano, a divis\u00e3o que desenvolve carros que dirigem sozinhos teve 200 funcion\u00e1rios demitidos."}, {"type": "text", "content": "Al\u00e9m disso, mesmo que o sistema de reconhecimento facial se torne realidade no futuro, h\u00e1 quest\u00f5es cruciais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a que precisar\u00e3o ser trabalhadas \u2014 Poderia a leitura de face substituir senhas? Isso n\u00e3o facilitaria a pr\u00e1tica de crimes? Por enquanto, a Apple apenas garantiu a patente. E n\u00e3o d\u00e1 para negar, a tecnologia \u00e9 digna de filme de fic\u00e7\u00e3o."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/google-maps-passa-dedurar-radares-de-velocidade-no-brasil-para-evitar-multas.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/08/apple-quer-lancar-veiculo-autonomo-ate-2025.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/ces-2019-o-suporte-para-celular-que-ja-queremos-no-nosso-carro.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/06/apple-carplay-waze-google-maps.html"]}]},"item": {"title": "Teste: Royal Enfield Himalayan vem para incomodar Honda XRE 300 e Yamaha Lander 250", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/02/teste-royal-enfield-himalayan-vem-para-incomodar-honda-xre-300-e-yamaha-lander-250.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/hBhWqzjPmmZxIUrbn9qYjuHJY3o=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0239_VdnL3US.jpg"}, {"type": "text", "content": "Abro os olhos \u00e0s seis da manh\u00e3 do \u00faltimo domingo antes do alarme tocar. Vou direto para a janela e percebo que o tempo continua nublado. Em outra ocasi\u00e3o, essa condi\u00e7\u00e3o seria sin\u00f4nimo de mal tempo, mas n\u00e3o naquele 17 de fevereiro, quando meu velho completava 79 anos. Parab\u00e9ns pai!"}, {"type": "text", "content": "Com tudo planejado, aproveito que a chuva deu tr\u00e9gua e sem nem mesmo caf\u00e9 da manh\u00e3 visto a insepar\u00e1vel jaqueta, as luvas e o capacete. Despe\u00e7o-me de minha mulher com um beijo carinhoso, mas naquela manh\u00e3 \u00e9 na Royal Enfield Himalayan que estou interessado. Montada na \u00cdndia, a aventureira foi lan\u00e7ada em 2016 e acaba de chegar ao Brasil."}, {"type": "text", "content": "Fruto de um projeto totalmente novo, a trail guarda semelhan\u00e7a com as cl\u00e1ssicas da marca brit\u00e2nica s\u00f3 no visual. Para preservar as origens, e baratear o custo, a fabricante dispensou os far\u00f3is vincados de led, painel digital e at\u00e9 adere\u00e7os decorativos. Sua proposta \u00e9 ser funcional e o design espartano pode dividir opini\u00f5es. Mas quem liga? Esse modelo foi projetado para rodar pelas estradas do Himalaia, na \u00cdndia. E est\u00e1 sendo vendido por aqui por R$ 18.990 (sem despesas de frete)."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/OvrYxeEWV0Zook5ApsNyQfJGOQ4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0323.jpg"}, {"type": "text", "content": "Ainda na garagem, manobro a moto em uma vaga apertada com certa dificuldade por causa da sua estatura. Al\u00e9m dos 2,19 metros de comprimento, a indiana tem 1,36 metro de altura, com guid\u00e3o, assento do passageiro e a grelha traseira, que tamb\u00e9m serve como al\u00e7a, bem altos. Nada que atrapalhe muito. A sutil indelicadeza com os baixinhos para mov\u00ea-la cai no esquecimento quando se monta. Sua amig\u00e1vel altura de assento de 800 mm em rela\u00e7\u00e3o ao solo me deixa apoiar as duas pontas dos p\u00e9s no ch\u00e3o, em pisos planos. Tenho 1,62 de altura."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/01/teste-yamaha-250-lander-2019-chega-com-freio-abs-e-novo-visual-para-encostar-na-honda-xre-300.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/01/teste-triumph-bonneville-t100-black-anglo-brasileira-com-sotaque-grave-que-acelera-forte-e-e-facil-de-pilotar.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/10/video-por-que-honda-cg-vende-tanto.html"]}, {"type": "text", "content": "Saio de casa com um olho nas vias e outro no c\u00e9u para tentar entender a raz\u00e3o dessa Royal Enfield estar sendo t\u00e3o bem falada. Confesso que estava pouco confiante e achando que seria dif\u00edcil a aventureira me conquistar. Ainda mais depois de ter testado a Yamaha Lander ABS 2019. Uma moto mais leve e mais \u00e1gil no tr\u00e2nsito que a anglo-indiana, que \u00e9 vendida por R$ 15.690."}, {"type": "text", "content": "Apesar da desconfian\u00e7a, de cara a primeira grata surpresa foi com o bom n\u00edvel de conforto para uma ou duas pessoas. O competente conjunto de suspens\u00f5es traz na dianteira um garfo telesc\u00f3pico com bengalas de 41 mm de di\u00e2metro, com 200 mm de curso, enquanto a traseira tem um amortecedor simples com link, e 180 mm de curso. Os assentos s\u00e3o bem macios e a textura antiderrapante do tecido agrada."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/mBuvAELUYZ6u3YezI1XOrJEyX28=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0275.jpg"}, {"type": "text", "content": "Outra dupla que ajuda nessa tarefa s\u00e3o as rodas. Na frente, a circunfer\u00eancia raiada de 21 polegadas usa pneu 90/90 R21, e atr\u00e1s s\u00e3o 17 polegadas com pneu 120/90 R17. \u00c9 natural que uma moto perca seu poder de manobra quando um passageiro sobe na garupa.Mas, como o banco traseiro fica em posi\u00e7\u00e3o muito elevada, sua cicl\u00edstica fica ainda mais prejudicada nessa condi\u00e7\u00e3o. Ainda assim, a moto \u00e9 boa de rodar com duas pessoas. Em tr\u00e2nsitos intensos e engarrafamentos ela vai (bem) melhor se voc\u00ea estiver sozinho. A segunda boa surpresa foi com a posi\u00e7\u00e3o de pilotagem. A sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que d\u00e1 para percorrer horas com a Himalayan sem se cansar. O piloto segura o elevado guid\u00e3o com os bra\u00e7os bem levantados, o tronco fica ereto e o encaixe das pernas no tanque \u00e9 bom. Al\u00e9m disso, o condutor pisa em pedaleiras instaladas no centro do chassi de a\u00e7o do tipo ber\u00e7o duplo. Isso facilita ao motociclista dar direcionamento na motocicleta, e at\u00e9 ficar de p\u00e9 para transpor terrenos acidentados, lombadas e buracos inesperados."}, {"type": "text", "content": "O para-brisa ajuda a dissipar a for\u00e7a do vento quando a velocidade aumenta, mas apesar de ser muito \u00fatil n\u00e3o faz meu estilo. Fosse minha essa Himalayan, eu colocaria a prote\u00e7\u00e3o apenas para viajar. Tudo em nome do estilo. Para quem vai longe e precisa da b\u00fassola instalada no painel para se orientar, h\u00e1 molduras de metal ao lado do tanque para carregar mais bagagem, e encaixes para instalar bagageiros r\u00edgidos em ambas as laterais traseiras.  "}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/bNh_s58qclMJ_qtKaHXfyE7YBUc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0328.jpg"}, {"type": "text", "content": "A altura elevada e o corpo esguio s\u00e3o ideais para atravessar corredores passando por cima de retrovisores alheios. E a cicl\u00edstica, embora n\u00e3o seja t\u00e3o primorosa como a da Lander, \u00e9 boa. O que joga a favor \u00e9 a largura de 840 mm. Mas s\u00e3o seus quase 200 kg (exatos 191 kg) que, em parte, deixam-na mais lenta na mudan\u00e7a de trajet\u00f3ria. A Royal \u00e9 48 kg mais pesada que a japonesa, que pesa 143 kg."}, {"type": "text", "content": "E, se por um lado o desempenho n\u00e3o chega a empolgar, por outro h\u00e1 bastante for\u00e7a e \u00e9 gostoso acelerar com a Himalayan em baixos giros. O novo motor monocil\u00edndrico desenvolvido pela marca brit\u00e2nica, quatro tempos de 411 cm\u00b3, rende 24,5 cv a 6.500 rpm e 3,2 kgfm entregues por inteiro a 4.250 giros. Ele faz a velocidade subir suave e progressivamente."}, {"type": "text", "content": "O gerenciamento da for\u00e7a enviada por corrente \u00e0 roda traseira fica por conta do eficiente c\u00e2mbio de cinco marchas. A engrenagem tem trocas suaves, mas prefere ser cutucada quando o propulsor est\u00e1 cheio. Apesar disso, a Himalayan quase n\u00e3o \"reclama\" (pede marcha). \u00c9 poss\u00edvel retomar a velocidade a 40 km/h, com o ponteiro nos 2 mil giros, sem sofrer engasgos. Ou trafegar em quarta e at\u00e9 quinta marcha, tamb\u00e9m a 40 km/h, com o ponteiro bem pr\u00f3ximo das duas mil rota\u00e7\u00f5es."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/dc0Q6KLzVQlhwph2PI3q4TZDfcQ=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0313.jpg"}, {"type": "text", "content": "O vigor gradual, por\u00e9m, torna-se acanhado quando a agulha das rota\u00e7\u00f5es se aproxima dos 6 mil giros, na entrada da linha vermelha. E n\u00e3o \u00e9 por acaso. O motor refrigerado a ar, com comando simples no cabe\u00e7ote e inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, protegido por uma placa de metal, \u00e9 do tipo subquadrado (quando os pist\u00f5es t\u00eam di\u00e2metro menor do que o seu pr\u00f3prio curso). Da\u00ed a entrega de mais torque do que pot\u00eancia final. Antes de voc\u00ea torcer o nariz, por\u00e9m, saiba que a particularidade faz com que esses propulsores durem bem mais. E, muitas vezes, bebam menos. A aptid\u00e3o difere dos motores quadrados (com medidas de di\u00e2metro dos pist\u00f5es e seus respectivos cursos iguais). Muitos carros usam essa arquitetura para privilegiar mais for\u00e7a em alta velocidade. Mas duram menos, e podem beber mais."}, {"type": "text", "content": "Andando forte durante o teste, o consumo combinado (cidade e estrada) foi de 23 km/l. Como o tanque leva 15 litros, a autonomia aferida nessas condi\u00e7\u00f5es foi de 345 Km. \u00c9 o suficiente para ir da cidade de S\u00e3o Paulo a Ribeir\u00e3o Preto (SP), e ainda sobra alguma gasolina para rodar pelo interior paulista."}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/PiMzkoesfeodcomgL1xpt839Zew=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0180.jpg"}, {"type": "text", "content": "Na rodovia, em velocidade de cruzeiro, a viagem foi tranquila. Demora-se um pouco para se acostumar ao painel \u00e0 moda antiga, que d\u00e1 de ombros para a tecnologia digital. O ponteiro das revolu\u00e7\u00f5es encosta nas 4 mil rpm a 80 km/h, nos 5 mil giros a 100 km/h e nas 6 mil rpm a 120 km/h. Nessa velocidade, o ronco se sobrep\u00f5e ao ru\u00eddo aerodin\u00e2mico. Antes disso, o vento contra o capacete fala mais alto que o motor."}, {"type": "text", "content": "Para chegar \u00e0 imobilidade com efici\u00eancia, o piloto tem que apertar bem o manete e pisar, simultaneamente, no pedal. Possivelmente pela proposta off-road, a frenagem da roda dianteira n\u00e3o tem tanta efic\u00e1cia. Ela pode at\u00e9 evitar quedas na trilha, mas te faz lembrar dos freios borrachudos. O conjunto \u00e9 servido de sistema ABS e conta com disco de 300 mm de di\u00e2metro na dianteira, com pin\u00e7a flutuante de dois pist\u00f5es da Bybree (empresa da italiana Brembo). O disco traseiro tem 240 mm com pin\u00e7a flutuante de pist\u00e3o \u00fanico."}, {"type": "text", "content": "A Himalayan me surpreendeu ao mostrar que vale os R$ 19 mil. Sua pegada n\u00e3o \u00e9 a agressividade ou viol\u00eancia em acelera\u00e7\u00f5es. Ao contr\u00e1rio, prefere ficar na sua zona de conforto. Ali, entre os 80 km/h e 90 km/h. Sem subir muito o tom, vibrar demais, gritar ou beber com exagero. A indiana \u00e9 definitivamente um disc\u00edpulo da paz. Namast\u00ea!"}, {"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/j_l55p7dTb6hIcAl6_irsZQBcUk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/02/18/img_0288.jpg"}]},"item": {"title": "Volkswagen T-Cross 1.0 turbo b\u00e1sico come\u00e7a a ser vendido nesta ter\u00e7a (19) por R$ 89.990, dizem lojistas", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-t-cross-10-turbo-basico-comeca-ser-vendido-amanha-por-r-89990.html", "description": [{"type": "image", "content": "https://s2.glbimg.com/a-LsBbxiCKfkcbsVyQ-GGXrglMA=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/11/30/ns_.jpg"}, {"type": "text", "content": "Depois de muita especula\u00e7\u00e3o, Autoesporte confirmou que o Volkswagen T-Cross 1.0 turbo manual (vers\u00e3o de entrada) come\u00e7a a ser comercializado nesta ter\u00e7a-feira (19), em regime de pr\u00e9-venda, por R$ 89.990. Pela reserva, ser\u00e1 cobrado um sinal de R$ 5 mil."}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/volkswagen-t-cross-ja-esta-venda-na-europa-confira-os-precos.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Publicidade/Volkswagen/noticia/2019/01/o-que-esperar-do-t-cross.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/12/2019-sera-sacudido-pelos-suvs-uma-onda-que-inclui-t-cross-santa-fe-e-tiggo-7.html"]}, {"type": "text", "content": "Para garantir uma das 800 unidades nessa condi\u00e7\u00e3o, e efetuar a reserva, o interessado deve ir at\u00e9 um dos revendedores com uma c\u00f3pia da CNH e do comprovante de endere\u00e7o em m\u00e3os. O pre\u00e7o da vers\u00e3o de entrada bate com o que Autoesporte j\u00e1 havia apurado no fim de outubro de 2018, quando uma fonte cravou valores entre R$ 90 mil e R$ 120 mil. O SUV j\u00e1 \u00e9 vendido na Alemanha por pre\u00e7os equivalentes a R$ 75 mil (sem as taxas), e ser\u00e1 oferecido no Brasil em duas op\u00e7\u00f5es de motor: 1.0 TSI e 1.4 TSI. Ambos s\u00e3o turbo flex e referenciados pelas novas nomenclaturas 200 TSI e 250 TSI. O 1.0 de 128 cv que chega por R$ 90 mil \u00e9 o mesmo usado por Polo e Virtus, e ser\u00e1 associado a c\u00e2mbios manual de cinco marchas e autom\u00e1tico de seis velocidades, enquanto o 1.4 de at\u00e9 150 cv ser\u00e1 sempre autom\u00e1tico.A tra\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre dianteira, mas haver\u00e1 programas de ajuste de condu\u00e7\u00e3o. O T-Cross nacional \u00e9 feito sobre a base modular da dupla Polo e Virtus. Ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre os pre\u00e7os das demais vers\u00f5es.O T-Cross b\u00e1sico ser\u00e1 o 200 TSI manual. Como par\u00e2metro, o HR-V parte de R$ 92.500, enquanto o Renegade t\u00eam inicial de R$ 78.490 (vers\u00e3o manual). Mais acima vir\u00e1 o Comfortline 200 TSI autom\u00e1tico, seguido do Comfortline 250 TSI \u2014 sim, o 1.4 turbo estar\u00e1 na configura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria. Seu pre\u00e7o deve ficar em R$ 110 mil."}, {"type": "text", "content": "No topo vir\u00e1 o T-Cross Highline 250 TSI, que \u00e9 o modelo da foto acima. Este deve partir de R$ 115 mil e vai superar os R$ 120 mil, tal como a vers\u00e3o europeia. Completo, o T-Cross ficar\u00e1 pr\u00f3ximo da vers\u00e3o b\u00e1sica do Tiguan, entre R$ 125 mil e R$ 130 mil. Se a Honda n\u00e3o pegar pesado com a futura vers\u00e3o turbo do HR-V, o T-Cross deve se tornar o SUV compacto mais caro do mercado. Se bem que o Jeep Renegade tem valor sugerido de R$ 139.990 na vers\u00e3o 4x4 Trailhawk a diesel. Pedreira..."}]}]}
